九巴工會好野! 工會籲按章工作 有車長稱若倒後鏡有問題會駛至總站

一名37歲新巴司機前日駛經九龍區遊行期間，被警方截停，並以涉嫌危險駕駛及藏有攻擊性武器拘捕。九巴職員權益工會呼籲車長，響應網上號召的按章工作行動，包括以安全速度駕駛，保持8秒的駕駛距離，停正站才開門上落客。若倒後鏡的位置不妥，要等待工程部人員到場處理。

有20年駕駛經驗的車長沐先生表示，若巴士的倒後鏡出問題，會將巴士駛駕至總站處理。他又說，車長帶備士巴拿是很正常的事，因每日需要駕駛數輛巴士，不是每輛巴士的倒後鏡也符合自己的駕駛需要，隨身攜帶可方便調較。

有約兩年駕駛經驗的車長陳先生說，昨日得悉工會的呼籲，強調自己一向以安全速度駕駛。他又說，自己通常用手調教巴士倒後鏡，但因為部分螺絲會鬆脫，需要士巴拿輔助調較，部分總站或沒有士巴拿提供，司機需要自行攜帶。

本台記者於早上8時許在秀茂坪的巴士中途站視察，大部分巴士都正常行駛，並在指定巴士站位置上落客。乘客陳先生表示，今日等車時間較平日長，巴士程式顯示的時間不斷延長，較比平日慢了約8至10分鐘。他認為，等車時間較長或與車長響應按章工作的呼籲有關，但會支持車長的訴求。

D藍畜on99個個話巴士司機點會要做埋維修?有工具就係暴徒!
睇你班藍畜無得搭車/塞死晒個樣開唔開心先

建議巴士司機拒載所有香港警甴

支持司機安全駕駛

8秒行車距離

btw調教倒後鏡笑到我

今日按章工作post 沉晒底，大家幫推

好玩啦

btw跟足8秒嘅話彌敦道長沙灣道今次好睇囉

講真班食屎高層一定MON住秋後算帳，所以一定要RESPECT肯企出黎既巴士佬

一架巴士要起碼10個人先有機會推得郁，三萬隻友撚排推，好玩唔玩玩鳩巴士佬

Push

support

見到藍屍地盤裝修佬有工具係身是咪可以報狗

支持巴士佬行動

不過都等睇連登班風向撚冚家鏟遲下日日出po屌巴士佬條底褲就好黃

有認證唔拉

可以 但會拉你虛報

罷駛啦，唔道歉唔復駛

你慢駛佢仲笑你on9

總站有士巴拿

明知塊鏡有問題，仲要駛返去總站？
咪夾硬揸車好喎

屌你老母新巴真係好撚嘢，到而家一句聲都冇
係咪啞撚咗呀？ 打你工都唔出聲，當啲員工係咩

巴士多盲點
安全d好既

支持
唔做暴徙帶士巴拿係身
廢事俾人拉

支持

respect 巴士司機

工程部人員有士巴拿都係藏有攻擊性武器
建議禁止士巴拿入口

講咗會有士巴拿喇

原來咁多巴士佬都係帶住武器既暴徒
希望警察叔叔快D拉晒佢地
保障香港市民安全
巴士公司亦都快D從內地引入唔洗用士巴拿，徒手就可以較到倒後鏡既專才司機黎香港
唔好阻礙市民返工

屯公市民可以買晚餐上車食

G持

開始塞

gchi

10個人都推唔郁

push

G 持

推

呢句真

支持安全駕駛
推

盡市民責任係虛報？

希望今次真係玩得耐
我唔介意放工返屋企要塞多一頭半個鐘

因為佢地係藍絲

今日個按章有冇話幾點先開始？放工時間就正

坐得巴士既都完全唔介意

支持支持

你又知報警個人唔係藍

我的訴求就係返工,政治唔關我事
哎呀,點解返唔到工既

樓主求幫推
pin

突發香島中學同學因冩光時被校方打壓！

On9 人地依家合法去爭取權益
你叫人罷駛佢比人炒邊個企出黎？

今朝翻工遲咗十五分鐘...不過我無所謂...支持..

原地停係路度安全d
安全第一

支持！安全駕駛最重要

係真係因為塞

我記得上次按章工作已經塞到痴線
全車人性命係司機手上，安全啲好，最緊要條命嘛
嗱，今次唔係罷工喇，呢啲時候司機確保乘客安全係合理嘅，唔滿意味行路返工

推呀，長期置頂呀

支持你哋

好搞唔搞,搞巴士佬!睇吓過個車多人多!

支持！

中環塞到
同政治有關咪好
政府會即時處理

後鏡唔啱好危險，最好即刻視乎情況停喺路邊等修理人員嚟

狗咬狗咁過癮

安全最緊要

市民責任要靠警隊宣傳，維護法治，人人有責

今朝返工落大雨
真係幾塞
我遲到左10分鐘
但係gchi

唔帶士巴拿扭實佢
一陣行行下公路跌撚左個倒後鏡仲麻撚煩

側鏡有問題仲開車？緊係call 拖車拖返去車廠啦

按章工作有咩問題？
本身d規則都係為左大家安全

藍屍反對果d永世不得搭巴士
咁冇安全意識應該送去中國4-5線城市生活

埋到站發覺歪左點算

的士狗敢嘈就撞鳩佢

但其實公司唔建議帶，指引係話等工程部黎
咁而家咪個個等囉

睇得太多次...

首先人民日報點名
然後公司出聲明割席
跟住就炒人恐嚇抹黑

g持 g持 你係我英雄

班狗亂拉-》按章工作-〉塞車-》班狗要冒雨出嚟指揮交通

巴士司機一向都唔夠人我就睇佢啲高層要點樣清算

Fuck you popo

黑警: 你咪拒載咯，遲啲阿爺派坦克車接送我哋，驚條撚

危險一定要番廠整

巴士佬，工程佬，裝修佬，車房佬，拖車佬，地盤佬全部藏有攻擊性武器。
以後全裸返工。

支持，千祈唔好犯法，按本子辦事。

接章工作都秋後？
平時唔按個章同你做多左又唔見你報答我？

慣手㩒咗不推，推返先。
馬路安全第一！

on9手指隊錯左落個不推文度

支持安全駕駛

G池！！安全第一！！！

巴士佬加油
香港人支持你地

不過實有一堆返工係訴求撚會嘈嘈閉

8秒安全距離

淨係朝早干諾道中加軒尼詩道，巴士埋正站先比上落客已經可以搞死中環同灣仔

棚佬長期棚刀木鋸界刀跟身

上次按章已經試過港澳碼頭個巴士站排左差唔多半個鐘先埋到站

請大家預早時間出門，並體諒按章工作的巴士司機

不過經濟差，炒左應該都好快請到人

仲有街市劏魚劏豬牛雞個班

安全駕駛👍

推
香港警曱，人人喊打

班藍屍都係兩蚊搭車，按章工作？我大把時間

留名睇藍屍屌柒巴士佬

問題點秋後？唔跟公司指引就話違規啫，依家跟足你咪照程序賠夠比我咪走

你係就快d叫佢即刻出坦克。我等左好耐啦

算撚數啦
巴士佬會團結就唔會上次搞罷工得三個人參加

其實埋正站上落客都唔太算按章
基本上都需要咁做多數司機一直係咁
只係電車路成條街違泊無人理
班狗得閒搞四季常餐
唔理違泊
違泊太多咪塞車囉

推呀，支持正氣工會!

坦克就無喇 運豬車坐唔坐

香
港
人
支持巴士司機
安
全
第
一

按章根本無證據
講炒人果個應該無腦

安全第一

支持九巴嚴正按章工作！！

按章工作！
我日日巴士都撐你

藍絲腦退化
慢左10分鐘塞車點會知咩事
知既都唔會做藍絲啦

屌佢偽藍
真藍個身唔會有呢啲攻擊性武器

留名等睇新聞, 有港豬話"點都好, 唔好影響到市民"

「巴士司機做野唔洗你（警賊）教」

8秒行車距離，太陽落山都未到總站

有講野。
正在了解中

Support

支持!!!!!

安全駕駛有乜問題
根本不嬲都要慢慢渣

任巴士員工搞已經好好
一出聲就變黨鐵

等睇黑警話巴士故意堵路

全港3萬個巴士佬惡過你啲狗 一部巴士癱瘓你條龍翔道

天雨路滑，保持安全車速係好重要

徒手整車

================
彥霖曾表明好憎媽咪

#625 回覆

巴士本身要有8秒行車距離？

陣間叫工程部又屈係黑司機

點會無，有黑盒
同埋要咩證據？大家攪返清楚
平時係唔跟指引做，潛規則，你好我好
開快少少，未埋站比你落車，等乘客快手到埗
編更又方便唔駛派多幾部車
依家跟返指引做用咩原因炒呀
唔好本末倒置

又可以告

Respect

法庭而家都唔駛講證據啦，何況一間公司
佢要因為政見炒人駛比證據你?

司機大佬揸架車成百條人命，小心啲好
有乜意外晚晚瞓唔著會影響精神，更加揸唔到車

今日完全唔覺按章工作
話撚咗班巴士佬一個二個廢柴垃圾

咁真係直接搏拉喎

完全支持
香港人，無得再退

警甴有骨氣就唔好撚坐巴士 ！
巴士司機全部都係爆徒黎

多謝九巴

巴士司機今舖一定要團結抗敵

推聲援被捕車長 炸爆新巴城巴FB - 分享自 LIHKG 討論區

警甴有骨氣

1001
1002
1003
1004
1005
1006
1007
1008
ok 行得

建議唔收所有黃絲車錢，黑警唔比上車，藍屍廢老上咗車唔比落車，全港巴士司機慢駛，直至警方認錯DOJ唔告為止！

琴日架巴士上到公路都行60
支持手足司機

爭取啲咩？咁做完啲黑警會怕咩？佢會理你咩？

up

接章工作 做得好

支持啊

巴士佬次次都好前

支持所有巴士司機按章工作 保持8秒距離

拉
支持按章工作

如果有一半巴士都埋站先落客睇下塞唔塞車
成日失敗論 炒哂最好係咪？

精彩，彌敦道/觀塘道一定塞到仆街

不過會令果d平時話塞車唔關巴士事既人冇聲出

To 黑警

你覺得今時今日罷駛班高官同佢地會fuxking care嗎？
係時候長大下啦

超合作司機

好波

推廣全港八秒行車距離

情操高尚

支持
106坐2個半鐘

五金鋪非法售賣攻擊性武器？

留名支持

g chi

支持駛返廠整
安全第一

今年等左好耐巴士 但等得好開心
巴士司機好波

就算全港罷工啲黑警會怕會理你咩
你有你做人哋有人哋做啦 你行動到啲黑警會驚嘅自然有人跟你

拉咩post

以前坐86B 試過左邊鏡鬆咗，個司機又好似無士巴拿，唯有每行一段路就要停低校角度

大家留意拉post 果班友

拉咩呀
推呀

出來拉post?

點解拉呀

支持司機

跟足公司規矩，點算帳
送隻九巴仔比佢?

發覺唔多啱位就停喺站到call 工程車帶工具出嚟會唔會好啲

所以我意思咪話無證據係故意因為不滿
定係因為守規矩而按章囉

所以咪話係度恐嚇炒人果D 係無腦

較倒後鏡真係唔出奇，司機有高有矮

政府高層唔搭巴士
咁牽連受害嘅咪藍絲小市民

中環好塞
佔中又啟動

黑社會都搞過巴士佬
結果車長唔開車，政府焗住出手整治班老黑

啲狗唔撚識字，又面皮厚，一定會照上車

作為乘客
遇到無跟指引工作嘅司機
係絕對有權投訴嘅

乘客嘅意見係好重要

elephant walk

安全第一
支持司機

渣巴士都團結過黃圈

係咪見到有人拎士巴拿就可以報警？

P牌like唔到 推

lm

支持長期按章
同時都可以放慢返香港人既步伐

照你邏輯，咁表章工作有咩作用？佢地會Care?

平時閒閒地都2個鐘，今日仲要落雨，3個鐘不是夢。

你見佢身上有索帶都已經得

私家車入面夠有士嘩軑維修工具啦！拉鳩晒啲車主啦

respect

推!!!!
支持按章工作

按錯不推文就叫拉，連衛兵唔好再惡D?

支持工會發起行動爭取權益

大家上fb page幫佢地呀 等佢地知道有人支持佢地

Pushhhh

g持

已準備落車食宵夜

上面已經有人解答左你，不過你應該無睇清楚，我簡單講答案你知

係要繼續發出對政府及更高層面的人士，甚至乎全球人，都要知道普羅大眾不認受呢堆管理班子，作為理據讓打國際線的人有彈藥去進行遊說工作

做人要長視，我早已經預左香港在我有生之年都未能回到以前的樣貌，但要繼續努力，傳承下一代，相信正義總會來臨。如果下下講做完要立即有效果，咁歷史每一次改朝換代都唔會出現了

朝早返工去到荃灣路往屯門方向近荃青交匯處有架巴士死火，唔知關唔關事

推！

又係d無用論，人出世之後點都會死，
做咩野都無用架啦，不如死左佢

想支持九巴工會，應該坐定唔坐佢

打開 google map,
除左紅隧入口, 其他地方都無塞車.

巴士佬好多都藍又自私. 點會同政作對.

拉咩野

唔好拉

其實唔多司機做

但作為市民應該為自己安全作出投訴

始終人性層面有高低，唔能夠要求個個都去到一樣。
但要深信教得一個得一個，其他野隨緣

係咪其他行業冇俾人拉就唔洗幫手?
其他工會呢?

只係放負同嘲笑，而唔比意見 = 5毛

有咩咁好笑？ 巴士司機大哥如果自己調較倒後鏡，會被忠誠勇猛告暴動架！但唔較倒後鏡就開唔到車係常識啦，所以叫班3萬thx自己揸巴士啦

塊鏡鬆左緊係即時停低架車call popo去較返正佢啦

支持巴士司機

拉夠未呀

新巴為左車長安全，應該強制唔比車長帶士巴拿啦，倒後鏡睇唔到就call工程部黎搞，唔好自己搞

安全第一，大家一齊塞囉屌

成個工程部告暴動罪

慢慢揸
最緊要安全

行到一半就停啦，唔好搏呀

你話我拉同放負？你無睇錯啊？

有約兩年駕駛經驗的車長陳先生說，昨日得悉工會的呼籲，強調自己一向以安全速度駕駛。他又說，自己通常用手調教巴士倒後鏡，但因為部分螺絲會鬆脫，需要士巴拿輔助調較，部分總站或沒有士巴拿提供，司機需要自行攜帶。

Call工程車就會因為工程車有工具而拉
直接拖返廠最安全

支持巴士司機，警甴離哂譜

支持，安全係好事

跟指引，安全第一

泊大巴

Call 拖車安全d

咁大件事緊係call popo

由朝到晚都起動九龍東

安全駕駛

弟日買咗枝火槍（整餅嗰D）放喺背包都可能有問題

按章工作完全支持 咁先安全 收工時間再睇下先 返工唔多見有

巴士係最強力部隊核彈級

事實上按章工作公司真係冇聲可以出，因為安全駕駛係應該

一定有專車 洗搭你巴士

叫公司拖車

司機好嘢 支持司機
工業行動 無限包容

調較not調教

今日？

佢俾人調教開

唔好衝出嚟啦，係調校

單單要泊好先開門上落都已經死
香港咁多貨van上落貨阻住

當凌晨機咁坐

係，當補眠，都唔知訓得幾開心

要一直按章工作
保持安全距離

有冇相睇下效果？

係路中間發現，應該即時停係路中間，避免危險駕駛，直到有士巴拿整返好

你真on9 定假on9

佢地唔做野既，下次自己比狗相同情況咁咬就係自己攞黎

巴膠表示支持

李文浩與劉家衡淨係貼咗狗與藍絲都出事la

Just ?

港鐵壟斷交通
提供接駁巴士
人手不足
新任车长拥有十年公交车经验

18秒行駛距離ok? 行50夠啦

有藍絲就梗係出事啦

支持車長按工作指引辦事

G持司機

去到藍屍fb群已經p到咁

乜撚野衝擊手套

按章工作，人人有責！

一早大三罷咪冇事囉 不過而家都唔係太遲

舊相

巴士佬早就應該選好邊，雖然現家選都未算太遲

政府滅聲行動之一

呠一野啫，皇軍即刻跳掣

之前試過有巴士司機埋站無入晒線就開門比客落車, 比popo請食牛肉乾

巴士司機：我既訴求就係要安全

要手指扭鑼絲，一係大力金剛指高手，一係按摩師。

我日日都搭九巴，但我都支持，各位巴士司機要頂住呀

支持巴士司機追隨安全的條件工作

但咁做班垃圾高官完全無影響

仲要市民受返

唔做野班員工又唔順氣

支持
倒後鏡有問題 直接call拖車

推

順便罷黨鐵！

巴士公司最驚唔係無巴士，係無司機，所以巴士司機其實可以好撚惡。

一個司機攪晒成架車運作
操控巴士, 收錢, 開門,
維持車廂秩序,
小問題即時維修

其實好強技能

反而鐵膠果d 齋坐打飛機

無用, 你係藍咪無事

咁咪捉晒d有工具嘅暴徒車長走囉 工程部好多呀 d狗咁正義 啱架喇

李克勤 :

路上零意外
香港人人愛

off duty都唔好撚搭

今日新巴 明日九巴

一定要撐硬自己人！

真係有廠車

好多時分區popo 放工
佢地會用政府AM車, 車收工去附近車站
用盡晒政府資源

揸住全港巴士線既公司籌碼同軍政府傾數，點都有著數，支持罷駛

油麻地新曱甴屋
你估佢地返工收工會自己行去咩

一定用AM 車當廠車接送
只係無人爆咋嘛

高速公路兩架車要隔百五米

啱呀
呢鋪撐司機

呢舖要撐巴士佬！

岩岩搭車個司機埋站埋到直一直先開門

班鳩官有隨意門可以走？

今朝坐龍巴，一上車就同司機講

司機大哥慢慢揸呀！我唔趕時間
司機大哥:收到

support巴士佬

有士巴拿都叫藏有攻擊性武器
cls

報警叫啲差佬黎較倒後鏡啦，唔用士巴拿喎

冇得放工訓醒一覺飛到日本 都仲可以放工訓醒一覺返返公司

本身已經唔夠司機 仲玩清算
雖然知九巴係sellhk但班撚屌唔會咁無撚腦掛？

聽講好多高層係退休狗？

巴士司機老一輩多數都藍

Up

撐

岩呀屌你，危險駕駛犯法架，司機一定要守法

不過我相信 好快又打回原形

無巴士搭唯有搭港鐵

慢慢塞
我唔趕時間嘅

算數
個個司機真係跟先算
最黎班19 藍絲未又係屌個司機唔會屌狗

失敗撚可以收嗲

推 支持

支那係用垃圾車運豬不過運狗都適合

警甴洗搭車？佢哋唔係落地爬？

呢張係咩原因

之後只即炒

好嬲好嬲

之前都試過, 好似好快就無左回事

阿蛇 教你. 下次直接 打 BOWLING. UN 唔 UN 啊 ?

平機會：你歧視黑警，依家要告9你。

九巴好波

我今朝搭兩程巴士, 兩程都遲左起碼5~10分鐘

利申: 支持, 今朝落住大雨行雷等巴士都無所謂

老虎西都唔搭港鐵, 吹咩

支持安全駕駛

遲返工都無所謂

睇唔到鏡好危險

唔知而家仲有冇, 以前D 狗著住制服上車真係揮手唔比錢就上車
以後就算載都好, 大大喝鳩佢地比錢否則唔開車

有冇live睇
問定先
等睇巴士公司頂唔順發警察爛渣

支持工會！仲要同任何物件保持最少1.5米距離，路邊泊左車既隔開啲，埋唔到站既等啲車散左先

比狗整完搞客
Panda搞完班步兵搞客就比人屌

果個唔係地盤
係暴動中心

又要一人一封手寫既投訴警察信

狗係要喝佢先識聽話

九巴車長好波！！

啲藍屍未撚揸過車牙？車有問題好多時簡單嘢都自己搞架啦，爆軚我都自己換啦

按章工作好合理

識唔識分按章工作 同主動加料/倒瀉...

變緊 新巴比人支資收購左

慘

你有件為所欲為T,任何藍絲認證，唔好話工具，開山刀，RPG-7甚至AT-4都情操高尚

最緊要安全
支持車長安全駕駛

巴士工會要停長D阻著D港豬左膠藍屍返工就岩喇

不嬲支持安全駕駛

支持各位司機大佬安全至上

好

有片
屌popo老母

罷駛就冇人理，國際線就唔會幫，但按章工作就會有人理？咩邏輯？外國對工會郁啲就罷工架啦

司機調教倒後鏡做佢隻奴？

小心巴士公司玩野
告你非法改裝車輛

支持安全第一

連登仔太天真，出聲明個工會係新成立，最多人個巴士公會出左聲明話唔會跟，重吊人成機搞事，識人揸巴士都話唔會有人跟，話巴士佬藍絲多，天生自私唔會搞得成。

香港黑警隊真係好出色

喺激嬲香港巿民方面

全港巴士司機都係手足！

巨形堵路物